\begin{task}{34.1(2,4,6,8,10)}
  Составить каноническое уравнение эллипса, если:

  2) расстояние между фокусами равно $8$ и большая полуось равна $5$;

  4) расстояния от одного из фокусов до концов большей оси соответствено равны
  $7$ и $1$;

  6) расстояние между вершинами, лежащими на большей оси, равно $16$, а
  расстояние между фокусами равно $10$;

  8) фокусами эллипса являются точки $(\pm 2,0)$, а директрисами являются
  прямые $x = \pm 18$;

  10) треугольник с вершинами в фокусах и в конце малой оси правильный, а
  диаметр окружности, проходящей через центр и две вершины эллипса, равен $7$.
\end{task}

\begin{solution}
  2) $2c = 8$ $\implies$ $c = 4$. $a = 5$ $\implies$ $b^{2} = 25 -  16 = 9$
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x^{2}}{25} + \frac{y^{2}}{9} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  4)
   \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        a - c = 1,  \\
        c + a = 7.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        a = 4,  \\
        c = 3.
      \end{cases}
      \implies b^{2} = 16 - 9 = 7
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x^{2}}{16} + \frac{y^{2}}{7} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  6) $2a = 16$ $\implies$ $a = 8$.  $2c = 10$ $\implies$ $c = 5$.
  $b^{2}=64-25= 39$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x^{2}}{64} + \frac{y^{2}}{39} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  8) $c = 2$. $\frac{a}{\varepsilon} = 18$ $\implies$ $\frac{a^{2}}{c} = 18$
  $\implies$ $a^{2} = 36$ $\implies$ $b^{2} = 36 - 4 = 32$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x^{2}}{36} + \frac{y^{2}}{32} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  10)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      b = \frac{\sqrt{3}}{2} \times 2c = \sqrt{3}  c
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Так как угол между осями прямой, расстояние между вершинами будет диаметром.
   \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      a^{2} + b^{2} = 7^{2} = 49
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      c^{2} + 2 b^{2} = 49
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      7 c^{2} = 49
      \implies
      c = \sqrt{7}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      b^{2} = 21
      , \quad
      a^{2} = 21 + 7 = 28
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x^{2}}{28} + \frac{y^{2}}{21} = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
